export const questions = [
	{
		"level" : 1,
		"question" : "Från vilket land kommer såsen Béarnaise?",
		"answer" : "Frankrike"
	},
	{
		"level" : 1,
		"question" : "James Bond dricker ofta en drink gjord på gin och vermouth. Vad heter drinken?",
		"answer" : "Dry Martini"
	},
	{
		"level" : 1,
		"question" : "Vad är huvudingrediensen i en omelett?",
		"answer" : "Ägg"
	},
	{
		"level" : 1,
		"question" : "Vilken är världens dyraste krydda?",
		"answer" : "Saffran"
	},
	{
		"level" : 1,
		"question" : "Vad kallas den tomatbaserade grönsakssåsen som ofta äts med tacos och nachos?",
		"answer" : "Salsa"
	},
	{
		"level" : 2,
		"question" : "Vad heter en känd italiensk sås som innehåller basilika, vitlök, olivolja, parmesan och pinjenötter?",
		"answer" : "Pesto"
	},
	{
		"level" : 2,
		"question" : "Vad heter pizzan som bara innehåller tomatsås och ost (och ibland även basilika)?",
		"answer" : "Margherita"
	},
	{
		"level" : 2,
		"question" : "Vilken typ av mat är en salsiccia?",
		"answer" : "Korv"
	},
	{
		"level" : 2,
		"question" : "Vad kallas den asiatiska sojabönsmassan som är proteinrik och nästan smaklös?",
		"answer" : "Tofu"
	},
	{
		"level" : 2,
		"question" : "Från vilken del av Sverige härstammar saffranspannkaka?",
		"answer" : "Gotland"
	},

	{
		"level" : 3,
		"question" : "Vilken grönsak är viktig i en moussaka?",
		"answer" : "Aubergine"
	},
	{
		"level" : 3,
		"question" : "Vad heter rötten från Skottland som görs med lever, inälvor, lök och havregryn?",
		"answer" : "Haggis"
	},
	{
		"level" : 3,
		"question" : "Vilken är huvudingrediensen i kroppkakor?",
		"answer" : "Potatis"
	},
	{
		"level" : 3,
		"question" : "Från vilket djurs mjölk gör man chévreost?",
		"answer" : "Get"
	},
	{
		"level" : 3,
		"question" : "Vilken krydda ger currypulver dess gula färg?",
		"answer" : "Gurkmeja"
	},
	{
		"level" : 4,
		"question" : "Matkedjan KFC är specialiserade på snabbmat av en viss typ av djur. Vilket?",
		"answer" : "Kyckling"
	},
	{
		"level" : 4,
		"question" : "Paul Giamattis karaktär i filmen Sideways är förtjust i en viss typ av vindruva. Vilken?",
		"answer" : "Pinot Noir"
	},
	{
		"level" : 4,
		"question" : "Vilken typ av öl görs det mest av i England?",
		"answer" : "Ale"
	},
	{
		"level" : 4,
		"question" : "Vilken ingrediens, förutom skinka, har huvudrollen i en Quiche Lorraine?",
		"answer" : "Ost"
	},
	{
		"level" : 4,
		"question" : "Vad kallas den inlagda ingefäran som brukar ätas i samband med sushi?",
		"answer" : "Gari"
	},
	{
		"level" : 5,
		"question" : "Vad betyder det hindiska ordet masala?",
		"answer" : "Kryddblandning"
	},
	{
		"level" : 5,
		"question" : "Vilken typ av dryck är geuze?",
		"answer" : "Öl"
	},
	{
		"level" : 5,
		"question" : "Vad är det riktiga namnet för söt matlagningssake?",
		"answer" : "Mirin"
	},
	{
		"level" : 5,
		"question" : "Vilken grön druva ger viner som passar till het mat med asiatiska inslag?",
		"answer" : "Riesling"
	},
	{
		"level" : 5,
		"question" : "Vad kallas jalapñeo som har blivit rökt och torkad?",
		"answer" : "Chipotle"
	},
];